<M503> 環時社評：大陸新開民航線 台灣緊張什麼

環時社評：大陸新開民航線 台灣緊張什麼

2018-01-06 22:06聯合報 記者林宸誼╱即時報導

大陸日前宣布啟用穿越台灣海峽的M503北上航線，以及從廈門、福州、東山到M503之間的三條連接航線，遭到台灣抗議。大陸環球時報6日社評指出，M503航線的開闢完全是為了緩解大陸的空域緊張，對於陸委會、國防部提出立即停止的無理要求，當然不會被大陸方面接受。

社評表示，民航飛行可以威脅台灣的空防安全？產生這種古怪念頭，完全是台獨做賊心虛的表現。大陸方面一直致力於擴大兩岸交流，將推動和平統一置於對台政策的統領位置。只要不以分裂祖國為目標，不幹遭歷史唾駡的事，有必要擔心大陸會利用民航線路搞什麼對台灣的「突然襲擊」嗎？

再說了，如果大陸下決心軍事解決台海問題，以大陸的壓倒性軍事優勢，用得著搞什麼「突襲」嗎？大陸發個最後通牒，台灣還不亂翻了？大陸戰機提前通知台軍：我們要飛越台灣；大陸軍艦大搖大擺往台灣港口裡開，台灣真敢「打第一槍」開展對抗嗎？

社評指出，M503航線在馬英九時期就已規劃，當時經由兩岸反覆協商，只開通了該航線由北至南的飛行，現在開啟由南向北的飛行線路，同時補上福建幾個城市與該航線的連接線，使得M503航線得以設置完整，全面運行。

值得一提的是，M503航線處在所謂海峽中線以西靠近大陸一側，台灣方面聲稱，該航線離海峽中線最近距離只有7.8公里。而海峽最窄處只有130公里，中線以西的最窄處僅65公里，7.8公里少嗎？

大陸在海峽中線西側開航線，經濟上的必要性和緊迫性一目了然。眾所周知，大陸的航空業務近年來高速發展，各地之間的航班驟增，這只要從大陸各地機場的不斷擴建、增建就一目了然了。

北京首都國際機場90年代初建了T2航站樓，奧運會之前建了當時世界最大的單體航站樓T3。而現在，北京正在南城增建新的大型國際機場。

台灣海峽位於大陸東南沿海，南北兩側是大陸經濟最發達地區，大陸許多超級城市就分布在這一帶的海岸線上。民航飛機沿海岸線飛行，這是最合理的安排之一。讓一些航班穿越台灣海峽，將大大緩解陸域上空的航線擁堵，這樣做不僅可以增加航班，而且可以大幅降低航班的延誤率。

無賴支那又係到鳩UP.

空域緊張
你d戰機空域緊張咋嘩

社評表示，民航飛行可以威脅台灣的空防安全？產生這種古怪念頭，完全是台獨做賊心虛的表現。

噓國歌可以威脅國家安全咪仲古怪

又錯唔曬，附近航道已經比航空組織嚴重警告過好多次嚴重飽和

支那龍門任佢搬.

叫支那D垃圾空軍操少D, 放返D空域出黎咪得LO.

年前中國擴大東海航空識別區仲存在？